# zh_TW Translation for Gpg4Win Installer.
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the Gpg4Win package.
# Mingye Wang <arthur200126@gmail.com>, 2015.
# Updated ystartgo <startgo@yia.app>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Gpg4Win Installer\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://bugs.gnupg.org\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: 2025-08-09 09:17+0800\n"
"Last-Translator: ystartgo <startgo@yia.app>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.6\n"

msgctxt "T_AlreadyRunning"
msgid "An instance of this installer is already running."
msgstr "該安裝程式的一個例項已經在執行。"

msgctxt "T_WelcomeTitleGpg4win"
msgid "Welcome to the installation of Gpg4win"
msgstr "歡迎來到 Gpg4win 安裝程式"

msgctxt "T_AboutGpg4win"
msgid ""
"Gpg4win is an installer package for Windows for EMail and file encryption "
"using the core component GnuPG for Windows. Both relevant cryptography "
"standards are supported, OpenPGP and S/MIME. Gpg4win and the software "
"included with Gpg4win is Free Software."
msgstr ""
"Gpg4win 是一個適用於 Windows 的檔案和電子郵件加密工具軟體包，透過核心元件 "
"GnuPG 的 Windows 版本達成目標。這個過程中涉及的兩種密碼學標準，OpenPGP 和 S/"
"MIME 都在這裡提供支援。本軟體安裝包及其內容均為自由軟體。"

msgctxt "T_AboutGpg4winVersion"
msgid "This is Gpg4win version ${VERSION}"
msgstr "Gpg4win，版本 ${VERSION}"

msgctxt "T_AboutGpg4winFileVersion"
msgid "file version ${PROD_VERSION}"
msgstr "檔案版本 ${PROD_VERSION}"

msgctxt "T_AboutGpg4winReleaseDate"
msgid "Release date ${_BUILD_ISODATE}"
msgstr "釋出日期 ${_BUILD_ISODATE}"

msgctxt "T_WelcomeTitleGpg4winSrc"
msgid "Welcome to the installation of the Gpg4win sources"
msgstr "歡迎來到 Gpg4win 原始碼安裝"

msgctxt "T_AboutGpg4winSrc"
msgid ""
"Gpg4win is an installer package for Windows for EMail and file encryption "
"using the core component GnuPG for Windows. Both relevant cryptography "
"standards are supported, OpenPGP and S/MIME. Gpg4win and the software "
"included with Gpg4win are Free Software."
msgstr ""
"Gpg4win 是一個適用於 Windows 的檔案和電子郵件加密工具軟體包，透過核心元件 "
"GnuPG 的 Windows 版本達成目標。這個過程中涉及的兩種密碼學標準，OpenPGP 和 S/"
"MIME 都在這裡提供支援。本軟體安裝包及其內容均為自由軟體。"

msgctxt "T_AboutGpg4winSrcVersion"
msgid "This is Gpg4win version ${VERSION}"
msgstr "Gpg4win，版本 ${VERSION}"

msgctxt "T_AboutGpg4winSrcFileVersion"
msgid "file version ${PROD_VERSION}"
msgstr "檔案版本 ${PROD_VERSION}"

msgctxt "T_AboutGpg4winSrcReleaseDate"
msgid "release date ${_BUILD_ISODATE}"
msgstr "釋出日期 ${_BUILD_ISODATE}"

msgctxt "T_RunKleopatra"
msgid "Run Kleopatra"
msgstr "執行 Kleopatra"

msgctxt "T_LangCode"
msgid "en"
msgstr "zh_TW"

msgctxt "T_GPLHeader"
msgid ""
"This software is licensed under the terms of the GNU General Public License "
"(GNU GPL)."
msgstr "此軟體依照 GNU 通用公共許可證（GPL）的條款授權。"

msgctxt "T_GPLShort"
msgid ""
"In short: You are allowed to run this software for any purpose. You may "
"distribute it as long as you give the recipients the same rights you have "
"received."
msgstr ""
"總而言之：您可以為了任何目的執行本軟體。您可以隨意將此軟體分發給他人，只要您"
"給予他們與您所獲得的相同的權利。"

msgctxt "T_MoreInfo"
msgid "Go to Gpg4win's webpage"
msgstr "前往 Gpg4win 網頁"

msgctxt "T_MoreInfoURL"
msgid "https://www.gpg4win.org"
msgstr "https://www.gpg4win.org"

msgctxt "T_NoKeyManager"
msgid "No key manager has been installed, thus we can't run one now."
msgstr "沒有安裝任何金鑰管理器，因此無法啟動金鑰管理器。"

msgctxt "DESC_Menu_manuals"
msgid "Documentation"
msgstr "文件"

msgctxt "DESC_Menu_uninstall"
msgid "Uninstall"
msgstr "解除安裝"

msgctxt "DESC_Desktop_manuals"
msgid "Gpg4win Documentation"
msgstr "Gpg4win 文件"

msgctxt "T_InstallOptions"
msgid "Install Options"
msgstr "安裝選項"

msgctxt "T_InstallOptLinks"
msgid "Start links"
msgstr "開始選單捷徑"

msgctxt "T_InstOptLabelA"
msgid "Please select where Gpg4win shall install links:"
msgstr "請選擇 Gpg4win 安裝捷徑的位置："

msgctxt "T_InstOptLabelB"
msgid "(Only programs will be linked into the quick launch bar.)"
msgstr "（只有程式會被加入快速啟動列）"

msgctxt "T_InstOptFieldA"
msgid "Start Menu"
msgstr "開始功能表"

msgctxt "T_InstOptFieldB"
msgid "Desktop"
msgstr "桌面"

msgctxt "T_InstOptFieldC"
msgid "Quick Launch Bar"
msgstr "快速啟動列"

msgctxt "T_FoundExistingVersion"
msgid ""
"Version $R1 has already been installed.\n"
"Do you want to overwrite it with version ${VERSION}?"
msgstr ""
"版本 $R1 已被安裝。\n"
"您希望用這版本 ${VERSION} 覆蓋它嗎？"

msgctxt "T_FoundExistingOldVersion"
msgid ""
"An old version $R1 has already been installed.  It is strongly recommended "
"to deinstall previous versions on major upgrades.\n"
"Do you want to continue installing Gpg4win ${VERSION} anyway?"
msgstr ""
"舊版本 $R1 已被安裝。我們強烈建議在重大升級時先解除安裝舊版。\n"
"您無論如何都要繼續安裝 Gpg4win ${VERSION} 嗎？"

msgctxt "T_UninstallingOldVersion"
msgid "Uninstalling Gpg4win-"
msgstr "正在解除安裝 Gpg4win-"

msgctxt "T_FoundOldSeeManual"
msgid ""
"Please see the Gpg4win user manual to learn how to migrate existing keys "
"from other GnuPG based installations to Gpg4win."
msgstr "請參考 Gpg4win 使用者手冊來獲取從其他基於 GnuPG 的安裝匯入金鑰的方法。"

msgctxt "T_FoundOldGnuPP"
msgid ""
"An old installation of GnuPP (GNU Privacy Project) has been detected.  That "
"software is not maintained anymore and thus should be removed.\n"
"\n"
"Do you want to continue installing Gpg4win and take care of the old "
"installation later?"
msgstr ""
"偵測到舊版 GnuPP (GNU Privacy Project) 已被安裝。此軟體已不再維護，應該移"
"除。\n"
"\n"
"您希望繼續安裝 Gpg4win，稍後再處理這個舊版程式嗎？"

msgctxt "T_FoundOldGnuPT"
msgid ""
"An installation of GnuPT has been detected.  This may cause problems when "
"used along with Gpg4win.\n"
"\n"
"Do you want to continue installing Gpg4win?"
msgstr ""
"偵測到 GnuPT 已被安裝，可能和 Gpg4win 互相干擾。\n"
"\n"
"您確定要繼續安裝 Gpg4win 嗎？"

msgctxt "T_FoundOldWinPTSF"
msgid ""
"An old installation of the Sourceforge hosted WinPT has been detected.  That "
"software is not maintained anymore and should be removed.\n"
"\n"
"Do you want to continue installing Gpg4win and take care of the old "
"installation later?"
msgstr ""
"偵測到 SourceForge 上的舊版 WinPT 已被安裝。此軟體已不再維護，應該移除。\n"
"\n"
"您希望繼續安裝 Gpg4win，稍後再處理這個舊版程式嗎？"

msgctxt "T_FoundOldGnuPack"
msgid ""
"An installation of GnuPG-Pack has been detected. You need to uninstall it "
"before you can continue with Gpg4win installation.\n"
"\n"
"The installation will be aborted now!"
msgstr ""
"偵測到 GnuPG-Pack 已被安裝。您必須先解除安裝它才能繼續安裝 Gpg4win。\n"
"\n"
"安裝將立即中止！"

msgctxt "T_BetaWarning"
msgid ""
"Note: This is a BETA version of Gpg4win.\n"
"\n"
"Beta versions are only intended for testing and shall not be used in a "
"production environment."
msgstr ""
"注意：此版本 Gpg4win 是 BETA 版。\n"
"\n"
"Beta 版本僅用於測試，不應在正式環境中使用。"

msgctxt "T_AdminWanted"
msgid ""
"Warning: It is recommended to install Gpg4win system-wide with administrator "
"rights.\n"
"\n"
"Do you want to continue installing Gpg4win without administrator rights?"
msgstr ""
"警告：建議以管理員權限在系統範圍內安裝 Gpg4win。\n"
"\n"
"您要在沒有管理員權限的情況下繼續安裝 Gpg4win 嗎？"

msgctxt "T_CloseOtherApps"
msgid ""
"Please make sure that other applications are not running. In particular you "
"should close Outlook and all Explorer windows.  Gpg4win will try to install "
"anyway but a reboot will be required then."
msgstr ""
"請確保其他程式，尤其是 Outlook 和所有檔案總管視窗，已經關閉。Gpg4win 無論如何"
"都會繼續嘗試安裝，但不關閉的話系統稍後將需要重新啟動。"

msgctxt "T_ShuttingDownWinPT"
msgid "Trying to shutdown a possible running instance of WinPT."
msgstr "嘗試關閉一個可能執行中的 WinPT 執行個體。"

msgctxt "T_FoundOldClaws"
msgid ""
"An old version of Claws Mail was found in your Installation directory.\n"
"Please note that Claws Mail is no longer bundled with Gpg4win and is now "
"available as a standalone package.\n"
"You should uninstall Claws Mail now, and if you wish to continue to use it, "
"install an up-to-date version from:\n"
"http://www.claws-mail.org/win32\n"
"\n"
"Uninstall Claws Mail from Gpg4win now?"
msgstr ""
"在您的安裝目錄中發現舊版 Claws Mail。\n"
"請注意，Claws Mail 不再與 Gpg4win 一起提供，現在作為獨立套件提供。\n"
"您應該立即解除安裝 Claws Mail，如果您希望繼續使用它，請從以下網址安裝最新版"
"本：\n"
"http://www.claws-mail.org/win32\n"
"\n"
"現在要從 Gpg4win 解除安裝 Claws Mail 嗎？"

msgctxt "T_WinisDeprecated"
msgid ""
"Windows Versions before Windows 7 are no longer maintained by Gpg4win.\n"
"Support for them may be removed in a future version.\n"
"\n"
"Kleopatra, Okular and GnuPG Password Manager are disabled."
msgstr ""
"Windows 7 之前的 Windows 版本不再受到 Gpg4win 維護。\n"
"對這些版本的支援可能會在未來版本中移除。\n"
"\n"
"Kleopatra、Okular 和 GnuPG 密碼管理器已停用。"

msgctxt "T_UPDATE_STR"
msgid "Updating Version"
msgstr "更新版本"

msgctxt "T_ONLYX64"
msgid "This software only runs on 64 bit Windows."
msgstr "此軟體僅能在 64 位元 Windows 上執行。"

msgctxt "T_Installing_GnuPG"
msgid "Installing GnuPG"
msgstr "正在安裝 GnuPG"

msgctxt "DESC_SEC_gnupg_w32"
msgid "GNU Privacy Guard"
msgstr "GNU 隱私衛士"

msgctxt "T_Gpg_Install_failed"
msgid ""
"Failed to install GnuPG.\n"
"Gpg4win will not work properly without GnuPG.\n"
"Please download and install the simple installer for GnuPG from:\n"
"\n"
"https://gnupg.org/download"
msgstr ""
"GnuPG 安裝失敗。\n"
"沒有 GnuPG，Gpg4win 將無法正常運作。\n"
"請從以下網址下載並安裝 GnuPG 的簡易安裝程式：\n"
"\n"
"https://gnupg.org/download"

msgctxt "DESC_Menu_gpg4win_readme"
msgid "General information on Gpg4win"
msgstr "Gpg4win 基本資訊"

msgctxt "DESC_Menu_gpg4win_howtosmime"
msgid "Instruction to configure S/MIME"
msgstr "S/MIME 設定指南"

msgctxt "DESC_Menu_gnupg_faq"
msgid "Show the Frequently Asked Questions document for GnuPG"
msgstr "顯示 GnuPG 的常見問題文件"

msgctxt "T_GpgEX_RegFailed"
msgid "Warning: Registration of the GpgEX plugin failed."
msgstr "警告：GpgEX 外掛程式註冊失敗。"

msgctxt "DESC_SEC_gpgex"
msgid "GnuPG Shell Extension"
msgstr "GnuPG 殼層擴充功能"

msgctxt "T_GpgOL_RegFailed"
msgid "Warning: Registration of the GpgOL Outlook plugin failed."
msgstr "警告：GpgOL Outlook 外掛程式註冊失敗。"

msgctxt "DESC_SEC_gpgol"
msgid "GnuPG for Outlook"
msgstr "GnuPG 用於 Outlook"

msgctxt "DESC_SEC_gpgoljs"
msgid "An addon for the new, web based, Oulook."
msgstr "適用於新版網頁版 Outlook 的附加元件。"

msgctxt "DESC_Menu_gpgoljs"
msgid "Run the GpgOL/Web client"
msgstr "執行 GpgOL/Web 用戶端"

msgctxt "DESC_SEC_gpgme_browser"
msgid ""
"Register GnuPG as native messaging service e.g. for the Mailvelope extension."
msgstr "將 GnuPG 註冊為原生訊息服務，例如用於 Mailvelope 擴充功能。"

msgctxt "T_Sign_Encrypt"
msgid "Sign/Encrypt"
msgstr "簽章/加密"

msgctxt "DESC_SEC_kleopatra"
msgid "Keymanager for OpenPGP and X.509 and common crypto dialogs."
msgstr "OpenPGP 和 X.509 金鑰管理器及常用加密對話方塊。"

msgctxt "DESC_Menu_kleopatra"
msgid "Run the Kleopatra key management tool."
msgstr "執行 Kleopatra 金鑰管理工具。"

msgctxt "T_File_Type_gpg_Name"
msgid "OpenPGP Binary File"
msgstr "OpenPGP 二進位檔案"

msgctxt "T_File_Type_asc_Name"
msgid "OpenPGP Text File"
msgstr "OpenPGP 文字檔案"

msgctxt "T_File_Type_sig_Name"
msgid "OpenPGP Signature"
msgstr "OpenPGP 簽章"

msgctxt "T_File_Type_pgp_key_Name"
msgid "OpenPGP Certificate File"
msgstr "OpenPGP 憑證檔案"

msgctxt "T_File_Type_pem_Name"
msgid "CMS (S/MIME) File"
msgstr "CMS (S/MIME) 檔案"

msgctxt "T_File_Type_x509_Name"
msgid "X509 Certificate File"
msgstr "X509 憑證檔案"

msgctxt "T_File_Type_MIME_Name"
msgid "E-Mail file"
msgstr "電子郵件檔案"

msgctxt "T_File_Type_kgrp_Name"
msgid "Kleopatra Certificate Groups"
msgstr "Kleopatra 憑證群組"

msgctxt "T_File_Type_x509_info_tip"
msgid "Certificate for CMS (S/MIME)."
msgstr "用於 CMS (S/MIME) 的憑證。"

msgctxt "T_File_Type_MIME_info_tip"
msgid "An E-Mail file that can either be encrypted or unencrypted"
msgstr "可能已加密或未加密的電子郵件檔案"

msgctxt "T_File_Type_info_tip"
msgid "This can be encrypted data, a signature or a certificate."
msgstr "這可能是加密資料、簽章或憑證。"

msgctxt "T_File_Type_sig_info_tip"
msgid "A cryptographic signature to verify the authenticity of another file."
msgstr "用於驗證其他檔案真實性的密碼學簽章。"

msgctxt "T_File_Type_kgrp_info_tip"
msgid "Certificate groups to be used by Kleopatra for encryption."
msgstr "供 Kleopatra 用於加密的憑證群組。"

msgctxt "T_File_Type_pgp_key_info_tip"
msgid "Certificate for OpenPGP."
msgstr "用於 OpenPGP 的憑證。"

msgctxt "DESC_SEC_okular"
msgid "A PDF viewer to sign and verify pdf documents with GnuPG."
msgstr "使用 GnuPG 簽章和驗證 PDF 文件的 PDF 檢視器。"

msgctxt "DESC_Menu_okular"
msgid "Run the Okular PDF viewer to sign and verify documents with GnuPG."
msgstr "執行 Okular PDF 檢視器以使用 GnuPG 簽章和驗證文件。"

msgctxt "DESC_SEC_gpgpass"
msgid ""
"A password manager which uses GnuPG to decrypt and encrypt your passwords."
msgstr "使用 GnuPG 解密和加密您密碼的密碼管理器。"

msgctxt "DESC_Menu_gpgpass"
msgid "Run the GnuPG Password Manager"
msgstr "執行 GnuPG 密碼管理器"

# 已註解的過時項目保持原樣
#~ msgctxt "T_ShowReadme"
#~ msgid "Show the README file"
#~ msgstr "顯示 README 檔案"

#~ msgctxt "DESC_SEC_gpa"
#~ msgid "GNU Privacy Assistant"
#~ msgstr "GNU 隱私助理"

#~ msgctxt "DESC_Menu_gpa"
#~ msgid "Run the GNU Privacy Assistant key management tool."
#~ msgstr "執行 GNU 隱私助理金鑰管理工具。"

#~ msgctxt "T_MoreInfo"
#~ msgid "Click here for the project's homepage"
#~ msgstr "點選此處訪問專案首頁"

#~ msgctxt "DESC_Name_compendium"
#~ msgid "Gpg4win Compendium"
#~ msgstr "Gpg4win 使用綱要"

#~ msgctxt "DESC_SEC_compendium"
#~ msgid "The Gpg4win documentation (English and German)"
#~ msgstr "Gpg4win 文件（英語和德語）"

#~ msgctxt "DESC_Name_compendium_de_pdf"
#~ msgid "Gpg4win Compendium (pdf, German)"
#~ msgstr "Gpg4win 使用綱要（PDF，德語）"

#~ msgctxt "DESC_Name_compendium_en_pdf"
#~ msgid "Gpg4win Compendium (pdf, English)"
#~ msgstr "Gpg4win 使用綱要（PDF，英語）"

#~ msgctxt "DESC_Name_compendium_de_html"
#~ msgid "Gpg4win Compendium (html, German)"
#~ msgstr "Gpg4win 使用綱要（HTML，德語）"

#~ msgctxt "DESC_Name_compendium_en_html"
#~ msgid "Gpg4win Compendium (html, English)"
#~ msgstr "Gpg4win 使用綱要（HTML，英語）"

#~ msgctxt "DESC_Menu_compendium_de_pdf"
#~ msgid "Show the Gpg4win Compendium (pdf, German)"
#~ msgstr "顯示 Gpg4win 使用綱要（PDF，德語）"

#~ msgctxt "DESC_Menu_compendium_en_pdf"
#~ msgid "Show the Gpg4win Compendium (pdf, English)"
#~ msgstr "顯示 Gpg4win 使用綱要（PDF，英語）"

#~ msgctxt "T_AdminNeeded"
#~ msgid ""
#~ "Warning: Administrator permissions required for a successful installation"
#~ msgstr "警告：需要管理員權限才能成功安裝。"

#~ msgctxt "T_FoundExistingVersionB"
#~ msgid ""
#~ "A version of Gpg4Win has already been installed on the system. There will "
#~ "be no problem installing and thus overwriting this Version.\n"
#~ "\n"
#~ "Do you want to continue installing Gpg4win?"
#~ msgstr ""
#~ "一個版本的 Gpg4Win 已經在此系統上安裝。繼續覆蓋安裝那個版本不會有任何問"
#~ "題。\n"
#~ "\n"
#~ "您想要繼續安裝 Gpg4win 嗎？"

#~ msgctxt "T_ShuttingDownDirMngr"
#~ msgid "Trying to shutdown a possible running instance of DirMngr."
#~ msgstr "嘗試關閉一個可能執行中的 DirMngr 執行個體。"

#~ msgctxt "T_SetDefaultClient"
#~ msgid "Do you want to make Claws Mail your default mail client?"
#~ msgstr "您想把 Claws Mail 設定為您的預設郵件用戶端嗎？"

#~ msgctxt "DESC_Menu_claws_mail"
#~ msgid "Run the Claws mailprogram."
#~ msgstr "執行 Claws Mail 程式。"

#~ msgctxt "DESC_Menu_claws_mail_pdf"
#~ msgid "Show the online manual of Claws Mail"
#~ msgstr "顯示 Claws Mail 線上手冊。"
